+++
date = "2018-04-14T15:20:35Z"
description = ""
endDate = "2018-06-08T10:40:51+00:00"
levels = ["Médio"]
state = ["Mato Grosso do Sul"]
status = "Fechado"
title = "PM-MS 2018"
type = ""
url = ""
[[affiliateLinks]]
affiliateLink = "https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652&url=3192"
affiliateLinkTitle = "Estratégia Concursos"
affiliateLogo = "/uploads/2018/07/18/estrategia_logo.svg"

+++
# Concurso Polícia Militar do Mato Grosso do Sul
A Polícia Militar do Estado do Mato Grosso do Sul teve publicado o [Edital](http://fundacaofapems.org.br/site/2018/04/concurso-policia-militar-ms-2018/) para o seu concurso público de Oficial e para Soldado. São 438 vagas ao total ao qual 388 vagas são disponibilizadas para o curso de formação de Soldados e 50 vagas são exclusivas para o curso de formação de Oficiais. 

Para todos os candidatos classificados no concurso público, os mesmos serão encaminhados para o curso de formação específico, ao qual a remuneração inicial para o Soldado é de R$3.641,92 enquanto a remuneração inicial para o cargo de Oficial é de R$7.089,13, estes valores são respectivos ao primeiro período do curso de formação, os valores aumentam gradativamente ao decorrer do curso e ao de sua formação. 

## Detalhes de Inscrição  

As [Inscrição](http://fundacaofapems.org.br/site/2018/04/concurso-policia-militar-ms-2018/) para o concurso público tem início dia 13 de abril e permanecerão abertas até o dia 8 de junho. Para realizar a inscrição no concurso público é necessário acessar o site da banca organizadora, a [Fundação Fapems](http://fundacaofapems.org.br/site/2018/04/concurso-policia-militar-ms-2018/).  

Para a inscrição ao cargo de Oficial é necessário realizar o pagamento da taxa de R$204,16 e para o cargo de Soldado é solicitado o pagamento de R$127,60. Para quem deseja solicitar a isenção de tal valor é necessário realizar a solicitação até o dia 20 de abril, no horário do MS e seguir as condições de solicitação do [Edital](http://fundacaofapems.org.br/site/2018/04/concurso-policia-militar-ms-2018/). 
### Detalhes da Prova  
A realização da primeira etapa ainda não tem data e nem local previsto, a divulgação do local e horário da realização da prova serão divulgados através do site da [Fundação Fapems](http://fundacaofapems.org.br/site/2018/04/concurso-policia-militar-ms-2018/). 

Para a classificação do concurso público da PM-MS é necessário realizar algumas etapas avaliativas, ao qual a prova objetiva com 100 questões de múltipla escolha, em que envolve questões relacionadas a Língua Portuguesa, Direito Penal, Direito Processual Penal, Direito Constitucional, Direito Administrativo, Direitos Humanos, Direito Penal Militar, Direito Processual Penal Militar, Direito Civil, Medicina Legal e Legislação Específica. Para a segunda etapa avaliativa é necessário realizar o exame de Aptidão Mental, exame ao qual são realizados testes psicológicos de forma coletiva e simultânea, com mesmas condições para todos os candidatos, o exame de Aptidão Mental é de caráter eliminatório e tem como característica selecionar os candidatos com maior estabilidade emocional. São também realizadas etapas de testes de saúde a aptidão física, bem como a avaliação de todos os documentos correspondentes ao [Edital](http://fundacaofapems.org.br/site/2018/04/concurso-policia-militar-ms-2018/). 

#### Cronograma do Concurso Público  

Estará sendo disponibilizado um cronograma com as datas mais relevantes do concurso público da PM-MS para facilitar a visualização das datas.  

* Abertura das Inscrições - 13 de Abril de 2018  
* Encerramento das Inscrições - 8 de Junho de 2018  
* Prova Objetiva - A ser divulgado.